[苦中作樂］［Unwire]日本成功發射高達模型上太空 為東京奧運打氣

藍骨
雖然目前東京奧運能否如期舉行仍然是個未知之數，不過日本為了奧運所準備的活動仍然有繼續進行，其中將高達模型送上太空的火箭最近就成功升空，為奧運打氣。

由 2020 東京奧運籌備委員會的「G-SATELLITE 向宇宙進發」活動，是「在宇宙為東京奧運打氣」計劃的一部分，利用小型衛星將物資送到國際太空站的同時，亦搭載了高達和馬沙專用渣古的模型，將會交由國際太空站的人員放到宇宙，為東京奧運打氣。

火箭於今天下午成功在美國發射，預計會在後日晚上左右抵達國際太空站，而放出模型則預計在 4 月底進行，高達和馬沙專用渣古預計會在奧運賽事進行期間圍繞地球飛行，希望可以帶來「在宇宙向地球聲援」的訊息。不過當然模型體積相當細小，在地球上是不可能觀測到，但相信在國際太空站拍攝的話應該可以拍到不錯的照片。

日藉太空人山崎直子表示：「高達和馬沙專用渣古終於被發射到太空！克服了諸多困難一起進入太空，一定可以宣揚奧運會的世界和平精神。」

來源：日刊スポーツ

好有Z GUNDAM突入地球FEEL